咳撚左成兩星期，可以點做

日頭都ok，一到夜晚就咳撚到仆街，明明無咩鼻水但一吸氣就搞到個喉嚨好撚痕，每一下吸氣都咳，係每一下呀屌，成兩星期無訓過好覺啦on99，求救

認真答你，長期咳嗽係肺癌嘅symptom

支那毒霧襲港呀
買個空氣清新機啦

認真, 去睇醫生, 叫佢推介你去做個肺部X 光, 幾舊水

可以有效檢查到肺部問題

我同你病徵一樣, 咳左兩三個月先去照X 光, 結果發現心臟肥大, 原來係心臟有問題

反而係肺部好清, 無事

鼻敏感，應該係間房太多塵，打開窗等空氣流通下

其實我睇左幾次醫生
有D話普通傷風感冒 有D話氣管敏感
個個講野唔同，都唔撚知信邊個
最慘係食佢地啲藥都止唔到夜咳

我都覺

有個醫生都係咁講，已經做哂，夜晚都係咳到仆街

女朋友咳左個幾月
睇左私家，亦睇過呼吸道專科 照過x光話冇事
食完藥都係咳唔停
最後睇左中醫 而家少咳左好多
可能一日會有一次咳到好嚴重咁
我都唔知叫唔叫斷尾

慢性咳嗽可以係好多病甚至重病嘅病癥
你仲有咩唔舒服？
不過你一日未夠嚴重，
西醫都係話你咩氣管敏感開止咳藥比你算

屌頭先又係有條友係隔離係咁咳咳咳又唔戴口罩又唔un口，cls

寒咳

痰是否淡色？早晚咳係涼咳，睇中醫。其他病唔敢講，咳真係睇中醫最好

利申 啱啱咳完

乾咳定有痰嗰啲？
之前試過乾咳咗好耐 醫生話支氣管炎 打咗支針 第二日就無事

認真答：跑步，唔駛多，一日20-30分鐘，試三幾日，好就繼續，唔好就當我鳩up。

Sorry仲有，可以多食洋蔥，訓覺用圍巾或者衫圍住頸項唔好比風吹，呢個幾work。

樓主買定棺材啦

可能氣管敏感

我上年冬天又係感冒完之後咳到停唔到
夜晚咳到覺都瞓唔到
睇咗十次西醫睇埋專科都好唔到 一停藥又再咳過
之後係太子睇咗個好勁嘅中醫飲咗一劑藥就停咗咳
佢話我係鼻炎

同埋屋企開空氣清新機會舒服d
同埋好重要冬天要帶頸巾出街護住條氣管.. touchwood今年冬天都仲未復發
試過一次之後宜家好驚

個幾月...
夜晚有冇訓到覺
我一星期咳到訓唔到已經想跳樓咁滯

本來喉嚨發炎，而家只係不停咳咳咳，失哂聲咁

應該係淡，其實冇咩痰，係唔知點解瘋狂咳，睇左，飲左一劑好似冇咩用

乾咳呀，睇左六七次醫生都冇個醫生咁講

病好左先跑步

買定俾你呀

睇十次銀包真係好撚痛
邊個中醫，唔理你係咪打手，開名呀

病好我一定開始跑步練下心肺功能，好撚廢條氣管

以前年年都會咁，睇醫生都係氣管敏感，除左食成個星期藥都係小心飲食同唔好凍親條頸，同埋帶口罩吸返D暖空氣都會好D

可唔可以分享下係邊個中醫?

轉天氣姐,我都係年年都係咁
通常夜晚/訓醒就係咁咳,痕到PK

我都係係咁咳
前幾日背脊又勁痛，抖大氣個胸都痛
到宜架抖大氣胸口都仲有啲痛
係咪就死

我都想知

帶口罩就咳少勁多，朝朝起身就咳

上年十一月至四月，街症都睇咗近十次

空氣差真係好撚易病

屌我都係 食咳水完全冇撚用

睇中醫飲中藥 我之前都好似你咁 睇左2-3次好左好多 不過多左幾粒暗瘡

我試過咳到嘔，感冒完曬但咳左2個月咁濟，一開始會忍住唔咳岀黎，後尾我都無眼睇，放肆，想咳就大聲咳，有一晚咳到停唔到仲嘔埋，可能食得太飽，但之後咳就少左，條氣順左，慢慢就自己停左咳了

人哋教嘅偏方：食榴蓮
但我未試過，寧願咳都唔食

小心可能係肺癆

佢都係夜晚咳得特別勁
一定訓得差
有時會咳到嘔

早d睇中醫啦 真係有效過西醫

敏感試下帶口睪，一來隔左Ｄ塵，同吸Ｄ空氣無咁凍

利申：咳到甩肺靠呢招

戒凍飲，室溫都唔好飲，飲暖水
唔好冷親條頸同膝頭附近
用暖包長期放後頸椎位

下世好好做人

我上年10月開始直到今年6月，斷斷績績一直咳
轉醫生又試過，睇中醫又試過
之後估唔到去同事介紹，用公司醫療卡睇嘅醫生先好返
但醫生呢啲人夾人緣嘅
不過建議可以係人多嘅時候（例如搭車）戴返個罩，真係會好好多
同埋而家天氣涼，一定要戴返條頸巾！
訓教時都要保持頸位置夠暖
之前中醫有建議我每晚浸腳，令個身暖啲
床頭放杯水或者用加濕器
另外我覺得可以試下夜晚食完飯抖一陣之後，沖杯蜂蜜水

利申：氣管敏感人士，逢轉季打理得唔好就好易睇好耐先斷尾

sor... 未訓醒打錯字

我之前咳左兩年都無斷過，但有年的起心肝由4月到9月keep住一星期游三次水，再戒甜嘢戒凍嘢，終於斷到尾。

睇過專科中醫都無乜用 食藥個時就無嘢都，一停藥就會返發。

我感冒完都咳左成星期，之前幾年冬天感冒後都係咁，自己煲下薑茶，臨瞓前飲就好好多，大約飲三四晚就會冇事
但今次感冒後一直仲有黃痰，就唔敢飲薑茶，但咳醒同咳到腸都痛好難頂
前晚去藥房買消炎喉糖想快d好，藥房佬介紹我食"三蛇膽川貝枇杷膏" 話瞓前食一大匙，慢慢吞，食兩三日就會好(有同佢講感冒未清，佢話ok)
初頭一聽，乜鬼野蛇膽，肯定苦
問佢食念慈庵得唔得，佢話果隻太甜，食左咳得更緊要
見佢$35一樽唔貴，諗住難食/無效就掉左佢
前晚食第一次，喉嚨幾舒服，真係唔係好甜，亦唔苦，有d龜苓膏味，全晚咳左兩次，冇再咳到坐起身
尋晚再食，臨瞓少少咳，但一覺瞓天光，試下

以上既事都係腎差引致
得閒補下

我都係 不過一星期

我都係
要每次吸大氣再咳先停到

夜晚咳多啲又無痰既再加埋癢的話，九成係氣管敏感..我差唔多年年轉季都有一次，去睇普通科醫生就得

有無同醫生講咳左好耐都唔停。

認真可能肺炎，照下x光好d

我每次感冒完之後都會咁，以前以為係感冒未清晒，會走去睇中醫，如果唔係咳成個月都唔會好返
後來有個西醫話我知係氣管敏感，食咗佢開嘅藥就好快好返

肺癆

你search韓兼思
佢收得唔貴，我覺得平過其他中醫
我個時睇過浸會醫院中醫都唔得
西醫專科連街症都睇埋都搞唔掂
已經係絕望到諗住咩都試下
點知一飲就停左咳
不過可能中醫都人夾人
你可以試下執兩三包藥睇下有冇用先
希望幫到你哋
因為我都明咳足成個月都唔停覺又瞓唔到第二朝仲要返工有幾灰

不過佢唔係日日開
同埋要拎籌
都幾多人睇，放工去都要等一個鐘

係咪冇得打電話去預約？

屌，我係感冒完就咳左成個星期

以我所知冇
但佢淨係開一三五六 10:30am-1pm 4:30pm-7pm
如果你返工前或者lunch去唔到拎籌就要放工去等

可以點補

應該都幾真係差
個中醫幫我把脈左手弱到聽唔到 要把右手

戒丁

多謝巴打，呢兩日咳少左，不過仲未清得哂，
同埋咳到背隻肌肉同坐骨神經痛，今次真係大撚獲

薑加陳皮滾水,唔使煲好耐,用保暖壺KEEP住,咳就飲一兩啖

應該係氣管敏感
睇中醫同多做運動 個人覺得西醫幫唔到咩手
跑多d步 最好就係多d去行山 但唔好行得太慢 最好keep住喘氣 跑步每次都要跑耐d 唔好跑廿分鐘就停
中醫樓上巴打提果個中醫我都試下 係幾好

利申 多次氣管敏感經歷🤦‍♂️

每逢轉天氣
我老母好鍾意沖
金銀花，白菊花，蜜冬，花旗参，再加少少鹽
好多時飲完就少咳好多

去照肺啦 咳咁耐都唔好有可能cancer

我係絲打

睇留言見到好多咳成個幾兩個月都未好 發現兩星期算好小事

我又係咳咗成個月先好得返，條氣管好似比人掐住咁收縮。初頭係扁桃腺發炎，跟住變埋支氣管炎
咳到要食安眠藥先有得瞓

去邊都要keep住戴口罩，係屋企都要戴。
水果凍飲甜野煙酒基本上唔駛諗，咳到喉嚨勁痛就食流質食物。
睇西醫都係舒緩止咳，停咗咳就要補充返抵抗力，可以試下飲維多C同做運動，唔好大聲講野同埋要睇中醫調理。

利申：啱啱好返

咳左兩個月喇

做咩叫人睇中醫

氣管敏感 同你情況相若
咳到肌肉痛頂唔順去左睇醫生

我細細個就 有狂咳嘅情況
日頭好啲 正常人地傷風感冒咁
但夜晚就狂咳 咳到抖唔到氣咁
跟手睇醫生 我睇中醫 佢就話我係寒咳
叫我有痰就吐出嚟
西醫就話我係哮喘

跟住唔記邊阿叔個同我屋企人講
叫我用晚晚熱水袋放係背脊到 瞓教
我個情況就好好多

真係好多謝個阿叔

我見樓主你個情況同我差唔多

我一發病係 日頭冇咩事
一夜晚就泥料
喉嚨痕 狂咳 吐白痰 啲痰係有啲泡泡
另外我係煲陳皮加薑水

希望幫到你

LM